屋署未查完 別墅地庫不可填回

屋署未查完 別墅地庫不可填回

頭條

海詩別墅4號屋早前被屋宇署證實有多項僭建物。

【本報訊】律政司司長鄭若驊位於屯門的海詩別墅4號屋早前被屋宇署證實至少有4項僭建物，屋宇署透露已批出當中3項僭建的糾正方案，包括拆除天台屋、外牆擴建物和玻璃簷篷，地庫還原工作則需認可人士提交更多資料，署方亦檢視航空照片，指天台屋及玻璃簷篷等僭建是於鄭購入大宅前已存在，但正調查地庫何時興建、是否在樓宇落成前已建造。

屋宇署昨日發稿交代海詩別墅4號屋調查進度，署方指就4號屋業主委任的認可人士提交的糾正工程方案，署方已接納其建議，拆除3項主要僭建物，包括天台屋、外牆擴建物和玻璃簷篷，以回復至批准圖則狀況。

再揭有8小型僭建物

署方又進一步披露大宅涉及其他8項小型僭建物，包括冷氣機支架、加設的間牆、玻璃防護欄障、花園覆蓋甲板、混凝土櫃、小簷篷、天線支架和遮蔽屏風，有關僭建亦會一併拆除，預料糾正工程需時約兩個月。至於僭建的500平方呎地庫，署方指認可人士仍需就地庫清拆工程提交更多資料供考慮，並要獲屋署同意才可展開工程。至於鄭若驊早前承認是她購入大宅後才興建、但並非由她所建的分隔4號屋及3號屋圍牆門口，署方指屬豁免工程，無違反《建築物條例》，但認可人士稱亦會主動恢復原狀。

屋宇署又指，已檢視地政總署不同時期拍攝的航空照片，顯示4號屋的天台屋、外牆擴建物、玻璃簷篷及其他小型僭建，均是於2008年7月前建成的。至於地庫，現時仍沒有掌握證據顯示是於何時興建，署方會進行調查，了解地庫是否與同一屋苑內其他屋宇的情況有共通點、是否在樓宇落成前已建造，及是否涉及根據《建築物條例》下註冊的人士等。

■記者鍾雅宜

相關新聞
擁5港物業 北京雲南有住宅 利申曝光前自爆違規 鄭若驊很忙 忙「消毒」
頭條 6小時前

議員：如家庭裝牙膏唧極都有
頭條 6小時前

首置身份購海峰園出租 慳稅1,600萬
頭條 6小時前

豪宅拆牆改窗合約列明有非法改建鄭若驊明知照買
頭條 6小時前